# Resolvendo o Problema N+1 em GraphQL com DataLoader no Java

## Contexto
Imagine que você está construindo uma API GraphQL em Java que precisa buscar informações de pessoas e seus detalhes relacionados, como endereços, telefones e documentos. Inicialmente, você implementa a consulta para obter uma lista de pessoas. Em seguida, precisa buscar os detalhes de cada pessoa, o que poderia levar a um problema conhecido como N+1.

### O Problema N+1
O problema N+1 ocorre quando você faz uma consulta para obter uma lista de objetos e, em seguida, precisa buscar os detalhes desses objetos individualmente. Isso resulta em muitas consultas separadas ao banco de dados, uma para cada objeto, o que é ineficiente e pode levar a um grande número de consultas, especialmente quando você tem muitos objetos.

## A Solução: DataLoader no Java
Para resolver o problema N+1 em GraphQL no Java, você pode usar uma biblioteca chamada DataLoader. O DataLoader oferece uma maneira eficiente de buscar dados relacionados em lote, reduzindo drasticamente o número de consultas ao banco de dados ou a fontes externas, como APIs.

### Como Funciona
1. Você define funções DataLoader para buscar dados relacionados com base nos IDs dos objetos que você precisa.
2. Ao processar a consulta GraphQL, você utiliza o DataLoader para buscar dados relacionados em lote, em vez de fazer consultas individuais para cada objeto.
3. O DataLoader armazena em cache os resultados das consultas para evitar buscas repetidas.

### Vantagens
- Reduz o número de consultas ao banco de dados ou APIs externas, melhorando o desempenho.
- Evita consultas duplicadas, aproveitando o cache.

## Exemplo de Implementação em Java
Suponha que você tenha uma consulta GraphQL que retorna uma lista de pessoas. Usando DataLoader em Java, você pode buscar os detalhes de endereços, telefones e documentos em lote, proporcionando uma consulta eficiente e rápida.

```graphql
query {
  people(input: { ids: [1, 2, 3] }) {
    id
    name
    phones {
      id
      number
    }
    documents {
      id
      type
    }
    addresses {
      id
      city
      street
    }
  }
}
